# 23. 실행 컨텍스트

- 머릿속에 그림을 그리면서 이해하기

## 소스 코드 (executable code)

1. 전역 코드
2. 함수 코드
3. eval 코드
4. 모듈 코드

### 소스 코드 평가와 실행

- 자바스크림트 엔진은 소스코드를 **소스코드의 평가**와 **소스코드의 실행** 2개의 과정으로 나누어 처리한다.

#### 소스코드 평가

- 실행 컨텐스트 생성 -> 선언문(변수, 함수)만 먼저 실행
- 실행 컨텍스트가 관리하는 스코프에 등록
- 이때 스코프는 렉시컬 환경의 환경 레코드!

#### 소스코드 실행

- 선언문을 제외한 소스코드 순차적으로 실행 = 런타임 시작
- 소스코드 실행에 필요한 정보는 변수나 함수의 참조를 실행 컨텍스트가 관리하는 스코프에서 검색하여 취득
- 변수 값의 변경 등 소스코드의 실행 결과는 다시 실행 컨텍스트가 관리하는 스코프에 등록됨

```mermaid
graph LR
  A["1. 소스코드의 평가(선언문)"] --> B("실행 컨텍스트");
  B --> C["2. 소스코드의 실행(선언문 이외의 문)"];
  C --> B;
```
